C.朗都被列入黑名單！皇馬的絕情 你難以想象...

分手之後，你是和前任保持聯繫，還是把他拉黑，抹掉他的所有痕跡，徹底相忘於江湖？在這個問題上，皇馬顯然做出了第2種選擇。在C.朗拿度離開半年之後，你已經很難在皇馬官網上看到有關C.朗拿度的痕跡。

在前不久歐洲足協評選的2018年最佳陣容中，皇馬共有4人入選，在皇馬的官網上，他們驕傲地展示著四名入選球員的照片。不過，這張照片中，卻漏掉了他們曾經的王牌球員，帶領球隊創造三連冠歷史的男人，那位是一同入選最佳陣容的C.朗拿度。

華拉尼、拉莫斯、摩迪和馬些路穿著皇馬今季的波衫，擺著pose，也許是C.朗拿度走的太早，沒有機會去試穿新波衫，皇馬才沒有把他放上去的？事實是這樣的嗎？點開這篇文章，儘管C.朗拿度的球隊介紹里明確寫著「皇馬和祖記」，但是皇馬官網的這篇文章里卻只是一筆帶過，C.朗拿度的名字也沒有向其他皇馬球員一樣，被加粗標識出來，儘管，這個男人在過去的9年里打破了各種皇馬的隊史紀錄。

去年夏天，在C.朗拿度離開之後，皇馬就在Twitter、臉書和IG上取消了對C.朗拿度的關注。反觀曼聯，即使C.朗拿度已經離開多年，但他們依然在關注著C.朗拿度。隨後，C.朗拿度也在社交媒體上也取關了皇馬，至少在社交媒體上，雙方算是真的分手了。

皇馬很清楚，他們無法完全抹去球隊近10年的歷史，在球隊的傳奇球星當中，C.朗拿度也依然佔據了一席之地，但皇馬並沒有說明，C.朗拿度這位歷史上最偉大的球員之一，在這裡度過了他最好的時光。

在皇馬的官網上，你也能很明顯發現皇馬和C.朗拿度相忘於江湖的痕跡。在皇馬官網首頁的傳奇球星板塊上，皇馬換掉了C.朗拿度，現在選擇展示的是迪史堤芬奴和施丹；在皇馬近期奪冠的宣傳照中，你也很難發現C.朗拿度的身影，你只能在其中一張獎盃照片的背景中，發現C.朗拿度的影子。而像拉莫斯、摩迪、馬些路和前隊長卡斯拿斯，則佔據了舞台的中心。

此外，有人建議皇馬應該盡最大限度在皇馬的官方電視頻道中減少C.朗拿度的鏡頭。如果需要製作一名球員的高光集錦時，發現助攻是來自C.朗拿度或者最終是助攻C.朗拿度時，他們會去掉這點，改去尋找其他球員參與的精彩片段。

一位C.朗拿度身邊的消息人士透露，皇馬這樣努力去淡化C.朗拿度的痕跡，其實並不奇怪，這甚至可以算是皇馬的傳統了。每當有球員離開時，他們都會這麼做。即使是皇馬的傳奇隊長魯爾，皇馬也是在3年之後，才在主頁上製作了一個紀念他741次出場和323個入球的專題，來向這位傳奇致敬。

在2013年，皇馬為魯爾舉辦的告別賽中，魯爾說道：「三年前，我在一間新聞發佈廳中，說了再見，我未能像我想像中的那樣，和球迷告別。」為何魯爾的告別賽被推遲了三年？有一部分原因是因為他轉會到了另一支歐聯球隊史浩克04，只有當他不再是皇馬的潛在對手時，皇馬才會表現出對他的愛。

現在的C.朗拿度，正面臨和當年魯爾一樣的情況，只有他留在歐聯球隊祖雲達斯一天，那麼在皇馬眼中，C.朗拿度就是「他們的一員」，而非「我們中的一員」。只有當C.朗拿度不在歐洲踢球時，這種情況才會有可能改觀。

皇馬延續著他們的冷漠，但是他們的成績卻並沒有像之前一樣出色。他們依然落後於巴塞，而入球數則創下了10年新低，28球比巴塞少了25個。也許，當皇馬的支持者們被告知，接替C.朗拿度的將會被一名叫克里斯托的二隊小將時，他們才不會同意C.朗拿度的離開。在戰勝貝迪斯一戰中，賓施馬受傷下場，能替換他的只有克里斯托，佩雷斯沒有簽入C.朗拿度替身的決定，早就引發了巨大的爭議。

C.朗拿度在皇馬這9年，皇馬每年的這個時候平均能攻入48球，比今季多了20球。現在皇馬的頭號射手是賓施馬，但他只有7粒入球，在西班牙有10人入球比他多。而今季C.朗拿度已經在祖記進了14球。上季，有C.朗拿度的皇馬73場比賽都有入球入賬，而今季至今的32場比賽，皇馬已經8場比賽沒能入球了。

皇馬球員已經開始想念C.朗拿度，而他們也已經承認了這點。摩迪就表示：「我們缺乏入球。」球迷也在想念他，儘管他們不能一直欣賞他的傲慢，但他的足球卻是令人激動。班拿貝的到場球迷也越來越少，上週末有近3萬空座，同雷加利斯的西班牙盃比賽，更是有4萬空座，要知道，班拿貝總共能容納8萬人。

如果皇馬的成績沒有改善，球迷們也許會高唱C.朗拿度的名字，曼聯球迷在C.朗拿度離開後就這麼做過。但在皇馬，這幾乎是不可能的，因為在他效力皇馬的最後幾年，甚至會聽到球迷的噓聲。或許，只有他結束祖記生涯之後，我們才會知曉皇馬會怎樣定義C.朗拿度。

垃圾球會